\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath, amsfonts}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{../../macros}

\title{Somatorios}

\begin{document}
    \maketitle

    \begin{itemize}[label={}]
        \item \textbf{Corolario 40:} Se $f:\mathbb{N} \to \mathbb{C}$ satisfaz uma recorrencia linear cujo
        polinomio caracteristico e $F$, entao a funcao $s:\mathbb{N} \to \mathbb{C}$ dada por

        \begin{equation}
            s(n) = \sum_{i=0}^{n}f(i)
        \end{equation}

        \item satisfaz um RLH cujo polinomio caracteristico e $(\lambda - 1)F$
        
    \end{itemize}
\end{document}


